<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Workshop on LiaScript</title><link>https://LiaScript.github.io/tags/workshop/</link><description>Recent content in Workshop on LiaScript</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://LiaScript.github.io/tags/workshop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Konzepte und Erfahrungen bei der Realisierung dezentraler, offener Lehrmaterialien mit LiaScript (German)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-workshop-auf-der-delfi-tagung-in-aachen/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-workshop-auf-der-delfi-tagung-in-aachen/</guid><description>Dies ist ein Mitschnitt des Workshops, der auf auf der DELFI-Tagung 2023 in Aachen gegeben wurde.
https://delfi-tagung.de/delfi-2023/workshops-tutorials
LiaScript implementiert als Markdown-basierte Beschreibungssprache für Lehrinhalte die zentralen Konzepte von Open Educational Ressources. Basierend auf einer textuellen Darstellung, ohne zentrale Infrastruktur, können Lehrmaterialien ähnlich Open-Source-Softwareprojekten in einer Community entwickelt, geteilt und geprüft werden. Das Tutorial gibt einen Überblick über den Stand des Projektes und führt die Teilnehmer:innen in die Basiskonzepte und Nutzungsmuster ein.</description></item><item><title>eLearning Africa 2023</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/elearning-africa-2023/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/elearning-africa-2023/</guid><description>Instant Creation &amp;amp; Publishing of Free and Open Online Courses with LiaScript LiaScript is a language-based approach to free and open education. This workshop will demonstrate how LiaScript can be used to create sustainable and extendable open educational resources (OER) that are interactive, engaging, and even work offline. In contrast to complex user-interfaces and memorising lots of point and click events, participants will work with simple text-files only.
LiaScript is based on Markdown, which is founded on ideas around simplicity, adaptability and extendibility.</description></item><item><title>Invitation to eLearning Africa 23</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/invitation-to-elearning-africa-2023/</link><pubDate>Fri, 19 May 2023 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/invitation-to-elearning-africa-2023/</guid><description>We will have a full-day workshop at the eLearning Africa conference in Dakar on creating free and open interactive courses with LiaScript Markdown &amp;hellip;
No platform no, no login, just OER and publish immediately (works offline too)
https://www.elearning-africa.com/conference2024/programme_workshops_detail.php?ws=FD2
Here is a follow up in french &amp;hellip;
If you already want to try this out, checkout the online editor:</description></item><item><title>LiaScript Tutorial an der TU Bergakademie Freiberg (German)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-tutorial-freiberg/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-tutorial-freiberg/</guid><description>In diesem Tutorial werden die neusten Features und das &amp;ldquo;neue&amp;rdquo; Design von LiaScript vorgestellt. Die Vorschau auf die Klassenraumfunktionen sind in der aktuellen Version bereits enthalten und können von jedem frei und ohne Login und ohne Logging genutzt werden&amp;hellip;
Die größte Neuerung betrifft das neue Klassenraum-Feature. Dabei setzen wir auch bei unserer Interpretation von Klassenräumen auf leichtgewichtige Web 3.0 Technologien die ganz ohne zentrale Server. Ein globaler Zustand wird nur zwischen den jeweiligen Endgeräten, also den Nutzern, generiert.</description></item><item><title>Freie Lehr-Lern-Materialien ohne Wenn und Aber II (German)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/freie-lehr-lern-materialien-ohne-wenn-und-aber-2/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/freie-lehr-lern-materialien-ohne-wenn-und-aber-2/</guid><description>Nach einer kurzen Einführung in die Konzepte werde die neusten Features von LiaScript vorgestellt, dazu zählen automatische Sprachausgaben in verschiedenen Sprachen und automatisch erstellte Visualisierungen von Markdown-Tabellen. Weiterhin wird gezeigt, was der unterschied zwischen einer PWA und einer Webseite ist &amp;hellip;
Quelle: https://github.com/liaScript/Workshop</description></item><item><title>Freie Lehr-Lern-Materialien ohne Wenn und Aber I (German)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/freie-lehr-lern-materialien-ohne-wenn-und-aber/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/freie-lehr-lern-materialien-ohne-wenn-und-aber/</guid><description>LiaScript erweitert Markdown um Elemente wie interaktive Animationen, Quizze, Text-To-Speech Elemente, out-of-the-box Programmierumgebungen usw., die für den Einsatz in der Lehre zwingend erforderlich sind. Gleichzeitig bleibt aber die einfache Syntax, die ohne spezifische Editoren bearbeitet werden kann, erhalten und kann gut für die gemeinsame Entwicklung von Lehrinhalten eingesetzt werden. Die Interpretation erfolgt unmittelbar im Browser, über SCORM 1.2 Schnittstellen können die Kurse aber auch direkt in die bekannten Learning Management Systeme (LMS) integriert werden.</description></item></channel></rss>