<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Twillo on LiaScript</title><link>https://LiaScript.github.io/tags/twillo/</link><description>Recent content in Twillo on LiaScript</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://LiaScript.github.io/tags/twillo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Offene Bildungsmaterialien an Hochschulen verankern</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/offene-bildungsmaterialien-an-hochschulen-verankern/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/offene-bildungsmaterialien-an-hochschulen-verankern/</guid><description>Die Förderung von Open Educational Resources (OER) an Hochschulen gewinnt durch die Entwicklung und Implementierung spezifischer OER-Policies an Struktur und Sichtbarkeit. Hierfür wurde ein OER Policy Kit mithilfe von LiaScript entwickelt und veröffentlicht. Dieser Handlungsleitfaden bietet neben einer allgemeinen Orientierung auch konkrete Tipps, Beispiele und hilfreiche Ansätze. Interessierte können das OER Policy Kit direkt online einsehen und sich tiefergehend mit den Materialien auseinandersetzen.
Link zum OER Policy Kit Oder über das offene Git-Repository einsehen, nachnutzen und mitentwickeln:</description></item><item><title>Offene Bildungsmaterialien auf twillo finden und teilen</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/offene-bildungsmaterialien-auf-twillo-finden-und-teilen/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/offene-bildungsmaterialien-auf-twillo-finden-und-teilen/</guid><description>Twillo ist ein Portal, das sich auf offene Bildungsmaterialien (OER) spezialisiert hat, insbesondere im Bereich der Hochschullehre. Es ermöglicht Nutzern, Bildungsmaterialien zu finden, zu teilen und bietet zudem verschiedene Dienstleistungen wie Workshops zu OER, eine OER-Planungshilfe, Vorlagen zur Erstellung von OER und ein Rechtsquiz zur Überprüfung des Wissens über rechtskonforme Lehre. Twillo fördert die Verfügbarkeit, Anpassung, und Vernetzung von OER, um offene Lehr- und Lernkulturen sowie lebenslanges Lernen zu unterstützen.</description></item><item><title>Praxisworkshop Erstellung eines E-Learning Kurses mit LiaScript</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/praxisworkshop-erstellung-eines-e-learning-kurses-mit-liascript/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/praxisworkshop-erstellung-eines-e-learning-kurses-mit-liascript/</guid><description>Häufig sind wir so in unsere Arbeitsweisen vertieft, dass wir die Vorteile anderer Perspektiven und Herangehensweisen übersehen. Genau deshalb empfehlen wir euch den Praxisworkshop von Lennart Rosseburg und Twillo, sie präsentieren in zwei informativen und komprimierten Videos, wie man effizient Online-Kurse erstellt – hierfür brauchen wir sonst wesentlich mehr Zeit. Sehr viel besser wird auch das Zusammenspiel von LiaScript, VSCode und Git/GitHub erläutert. Und über unser didaktisches Konzept sprechen wir lieber nicht 😉</description></item><item><title>Online-Lehre offen gestalten - Einführung in die Software LiaScript (Open Science Festival 2022)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/open-science-festival-2022/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/open-science-festival-2022/</guid><description>Unter dem folgenden Link findet ihr die Materialien des Workshops &amp;ldquo;Online-Lehre offen gestalten - Einführung in die Software Liascript&amp;rdquo; von twillo. Gehalten auf dem Open Science Festival am 30. und 31. August 2022 in der Leibniz Universität Hannover.
Hier geht&amp;#39;s zu den Materialien Inhalt Open Educational Resources (OER) sind frei zugängliche Bildungsmaterialien, die eine Anpassung an spezifische Lehr-/Lernkontexte ermöglichen und die Gestaltung von Bildungsangeboten vereinfachen. Die Erstellung und das Teilen von OER bietet die Möglichkeit, die eigene Lehre in der wissenschaftlichen Community sichtbar zu machen.</description></item></channel></rss>