<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Community on LiaScript</title><link>https://LiaScript.github.io/categories/community/</link><description>Recent content in Community on LiaScript</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://LiaScript.github.io/categories/community/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Open Educational Resources: Gekommen, um zu bleiben?</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/open-educational-resources-gekommen-um-zu-bleiben/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/open-educational-resources-gekommen-um-zu-bleiben/</guid><description>Am 11. November 2024 fand in der Sächsischen Landesbibliothek – Staats- und Universitätsbibliothek Dresden (SLUB) eine Veranstaltung zum Thema &amp;ldquo;Open Educational Resources: Gekommen, um zu bleiben?&amp;rdquo; statt. Im Mittelpunkt stand die Frage, wie offene Bildungsressourcen (OER) die Bildungslandschaft nachhaltig verändern können.
Sebastian Zug nahm ebenfalls an der Veranstaltung teil und wurde als Experte in die Diskussionsrunde eingeladen. Er betonte, dass offene Bildungsressourcen nicht nur den Zugang zu Wissen erleichtern, sondern auch die Qualität der Lehre durch kollaborative Ansätze und kontinuierliche Aktualisierungen verbessern können.</description></item><item><title>Why Open Education Needs a Common Language!?</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/why-open-education-needs-a-common-language/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/why-open-education-needs-a-common-language/</guid><description>A better question would be: Why do commercial offerings and e-learning platforms dominate online education and &amp;ldquo;NOT&amp;rdquo; Open Educational Resources (OER)?
Before we attempt to answer these questions, we want everyone to complete the following sentence for themselves:
Open Educational Resources (OER) are primarily about &amp;hellip;
&amp;hellip; the use of content. &amp;hellip; their creation. It is no wonder that many initially think of licenses and terms of use. Creation (2.) seems boring and time-consuming.</description></item><item><title>LiaScript - WorldMap</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-world-map/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-world-map/</guid><description>This idea was motivated by the OER-World Map in order to to visualize the distribution of educational content that was created with LiaScript or events and meetings. Our map is based on the OpenStreetMap and uses the Leaflet library to display the markers. Blue is associated to projects, while future events are displayed in green and past events in transparent gray.
visit the world-map All information about the projects is stored within a static YAML-file:</description></item><item><title>Liascript User Symposium (Recording)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-user-symposium-recording/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-user-symposium-recording/</guid><description>Discover WHO is utilizing and creating free, open online courses using the user-friendly LiaScript Markdown and WHY.
Learn about the role of AI in course development, and how Open Educational Resources (OER) can be enhanced through browser-based peer-to-peer technologies. Additionally, explore our latest advancements in collaborative features within LiaScript, as well as Edrys-Lite, which aids in developing and sharing interactive, peer-to-peer RemoteLabs as OER. Soon this functionality will be available in LiaScript too!</description></item><item><title>Offene Bildungsmaterialien auf twillo finden und teilen</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/offene-bildungsmaterialien-auf-twillo-finden-und-teilen/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/offene-bildungsmaterialien-auf-twillo-finden-und-teilen/</guid><description>Twillo ist ein Portal, das sich auf offene Bildungsmaterialien (OER) spezialisiert hat, insbesondere im Bereich der Hochschullehre. Es ermöglicht Nutzern, Bildungsmaterialien zu finden, zu teilen und bietet zudem verschiedene Dienstleistungen wie Workshops zu OER, eine OER-Planungshilfe, Vorlagen zur Erstellung von OER und ein Rechtsquiz zur Überprüfung des Wissens über rechtskonforme Lehre. Twillo fördert die Verfügbarkeit, Anpassung, und Vernetzung von OER, um offene Lehr- und Lernkulturen sowie lebenslanges Lernen zu unterstützen.</description></item><item><title>Praxisworkshop Erstellung eines E-Learning Kurses mit LiaScript</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/praxisworkshop-erstellung-eines-e-learning-kurses-mit-liascript/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/praxisworkshop-erstellung-eines-e-learning-kurses-mit-liascript/</guid><description>Häufig sind wir so in unsere Arbeitsweisen vertieft, dass wir die Vorteile anderer Perspektiven und Herangehensweisen übersehen. Genau deshalb empfehlen wir euch den Praxisworkshop von Lennart Rosseburg und Twillo, sie präsentieren in zwei informativen und komprimierten Videos, wie man effizient Online-Kurse erstellt – hierfür brauchen wir sonst wesentlich mehr Zeit. Sehr viel besser wird auch das Zusammenspiel von LiaScript, VSCode und Git/GitHub erläutert. Und über unser didaktisches Konzept sprechen wir lieber nicht 😉</description></item><item><title>Online-Lehre offen gestalten - Einführung in die Software LiaScript (Open Science Festival 2022)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/open-science-festival-2022/</link><pubDate>Tue, 30 Aug 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/open-science-festival-2022/</guid><description>Unter dem folgenden Link findet ihr die Materialien des Workshops &amp;ldquo;Online-Lehre offen gestalten - Einführung in die Software Liascript&amp;rdquo; von twillo. Gehalten auf dem Open Science Festival am 30. und 31. August 2022 in der Leibniz Universität Hannover.
Hier geht&amp;#39;s zu den Materialien Inhalt Open Educational Resources (OER) sind frei zugängliche Bildungsmaterialien, die eine Anpassung an spezifische Lehr-/Lernkontexte ermöglichen und die Gestaltung von Bildungsangeboten vereinfachen. Die Erstellung und das Teilen von OER bietet die Möglichkeit, die eigene Lehre in der wissenschaftlichen Community sichtbar zu machen.</description></item><item><title>Promoting your Content</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/promoting-your-content/</link><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/promoting-your-content/</guid><description>If you want to &amp;ldquo;promote&amp;rdquo; the LiaScript content you have created, or share it with a wider audience, then you can use the following methods.
0. Add LiaScript meta-information Add a first HTML-comment to your Markdown document, as depicted below. This HTML-comment should provide at least the information about the author, an email address for contacting, a comment that summarizes your course in a few sentences, a logo, and an optional repository, which points to your GitHub, GitLab repository, if the course will be served from somewhere else.</description></item></channel></rss>