<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Freiberg on LiaScript</title><link>https://LiaScript.github.io/tags/freiberg/</link><description>Recent content in Freiberg on LiaScript</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://LiaScript.github.io/tags/freiberg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Freiberg - Research Seminar</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/freiberg-research-seminar-24/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/freiberg-research-seminar-24/</guid><description>In this talk André Dietrich gives a brief overview on the research history around LiaScript and RemoteLabs. Long story short:
The interesting part is, that we started out with building RemoteLabs, which lead to the development of LiaScript, and from the things we learned from working on LiaScript we can now build fully decentralized RemoteLabs based on a peer2peer infrastructure, that requires only the browser &amp;hellip;
You can find the slides here:</description></item><item><title>Digital Fellows im Spotlight: OER als Grundlage für und Ergebnis von digital gestützter Lehrpraxis</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/digital-fellows-im-spotlight/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/digital-fellows-im-spotlight/</guid><description>Das Digital Fellows Programm in Sachsen fördert die Entwicklung und Umsetzung digitaler Lehr- und Lernkonzepte an Hochschulen. Teilnehmende, bekannt als Fellows, implementieren innovative Projekte in verschiedenen Fachbereichen, um die digitale Bildung zu stärken. Sie arbeiten an Themen wie der Verbesserung von Lehrkompetenzen mittels Technologie, der Entwicklung von multimedialen Lernmodulen und der Förderung digitaler Kompetenzen. Ziel ist es, flexible Lernprozesse zu unterstützen und die Hochschullehre durch den Einsatz digitaler Tools zu bereichern.</description></item><item><title>Open Educational Ressources (OER) - Vision, Vorteile und praktische Umsetzung mit LiaScript und OPAL</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/oer-vision/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/oer-vision/</guid><description>Gemeinsam mit Studenten Lehrmaterialien erstellen und diese unter einer freien OER Lizenz teilen. In diesem E-Teach@Talk spricht Prof. Dr. Sebastian Zug von der TU Bergakademie in Freiberg über seine Erfahrungen beim interaktiven Einsatz von LiaScript in der Lehre. Es wird auch ein Ausblick auf die zukünftigen und derzeitigen Entwicklungen von LiaScript gegeben und es wird diskutiert, was OER eigentlich können muss.
Kurse mit dem LiaScript-Exporter nicht nur nach SCORM exportiert werden, womit sie in jedes gängige Learning Management System (LMS) wie Moodle integriert werden kann, sondern es können damit auch PDFs und Android-Apps erstellt werden.</description></item><item><title>Students work on open learning content</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/students-work-on-open-learning-content/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/students-work-on-open-learning-content/</guid><description>This is a translated version of a German article that was published on april 22 in 2022 here: https://tu-freiberg.de/presse/studierende-arbeiten-an-offenen-lerninhalten-mit
The Institute for Computer Science has developed an interactive type of lecture format. Together with the lecturers, the students work on the lecture materials with open tools via a website - without any PDF documents or PowerPoint slide collections.
Prof. Sebastian Zug during his lecture. Photo: TU Bergakademie Freiberg
With one click, students can display the content in different languages, develop an executable program code or start simulations.</description></item><item><title>LiaScript Tutorial an der TU Bergakademie Freiberg (German)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-tutorial-freiberg/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 -0500</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/liascript-tutorial-freiberg/</guid><description>In diesem Tutorial werden die neusten Features und das &amp;ldquo;neue&amp;rdquo; Design von LiaScript vorgestellt. Die Vorschau auf die Klassenraumfunktionen sind in der aktuellen Version bereits enthalten und können von jedem frei und ohne Login und ohne Logging genutzt werden&amp;hellip;
Die größte Neuerung betrifft das neue Klassenraum-Feature. Dabei setzen wir auch bei unserer Interpretation von Klassenräumen auf leichtgewichtige Web 3.0 Technologien die ganz ohne zentrale Server. Ein globaler Zustand wird nur zwischen den jeweiligen Endgeräten, also den Nutzern, generiert.</description></item><item><title>Freie Lehr-Lern-Materialien ohne Wenn und Aber II (German)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/freie-lehr-lern-materialien-ohne-wenn-und-aber-2/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/freie-lehr-lern-materialien-ohne-wenn-und-aber-2/</guid><description>Nach einer kurzen Einführung in die Konzepte werde die neusten Features von LiaScript vorgestellt, dazu zählen automatische Sprachausgaben in verschiedenen Sprachen und automatisch erstellte Visualisierungen von Markdown-Tabellen. Weiterhin wird gezeigt, was der unterschied zwischen einer PWA und einer Webseite ist &amp;hellip;
Quelle: https://github.com/liaScript/Workshop</description></item><item><title>Freie Lehr-Lern-Materialien ohne Wenn und Aber I (German)</title><link>https://LiaScript.github.io/blog/freie-lehr-lern-materialien-ohne-wenn-und-aber/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 -0400</pubDate><guid>https://LiaScript.github.io/blog/freie-lehr-lern-materialien-ohne-wenn-und-aber/</guid><description>LiaScript erweitert Markdown um Elemente wie interaktive Animationen, Quizze, Text-To-Speech Elemente, out-of-the-box Programmierumgebungen usw., die für den Einsatz in der Lehre zwingend erforderlich sind. Gleichzeitig bleibt aber die einfache Syntax, die ohne spezifische Editoren bearbeitet werden kann, erhalten und kann gut für die gemeinsame Entwicklung von Lehrinhalten eingesetzt werden. Die Interpretation erfolgt unmittelbar im Browser, über SCORM 1.2 Schnittstellen können die Kurse aber auch direkt in die bekannten Learning Management Systeme (LMS) integriert werden.</description></item></channel></rss>